<resources>
    <string name="app_name">Проф_Навигатор_Якутии</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">ПРОФ_НАВИГАТОР_ЯКУТИИ</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>

    <string name="menu_home">Главное меню</string>
    <string name="menu_gallery">Профиль</string>
    <string name="menu_slideshow">Организации</string>
    <string name="menu_blank">О учреждении</string>
    <string name="menu_soc_gar">Социальные гарантии</string>
    <string name="menu_pro">Профессии</string>

    <string name="home_second">Home Second</string>
    <string name="Name">Введите Имя</string>
    <string name="SecondName">Фамилия</string>
    <string name="ThirdName">Отчество</string>
    <string name="Test">Пройти Тест</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <!-- ГБПОУ РС (Я) «Якутский сельскохозяйственный техникум»-->
    <string name="YM">"Юридический адрес 677000, Республика Саха (Якутия), г. Якутск, ул. Пояркова, д. 15  "</string>
    <string name="FM">Фактический адрес 677000, Республика Саха (Якутия), г. Якутск, ул. Пояркова, д. 15</string>
    <string name="CN">Контактные телефоны: (4112) 34-11-35 (приемная директора), 34-13-76 (бухгалтерия), 34-11-94 (учебная часть), 34-18-95 (заочный отдел).</string>
    <string name="EMail">Официальный сайт: <a href="http://ysxt.ru">http://ysxt.ru</a></string>
    <string name="mail">Адрес электронной почты: ysxt@gov14.ru.</string>
    <string name="professii">Профессии</string>
    <string name="specialnosti">Профессии</string>

    <string name="info">Информация</string>

    <!--ГБПОУ РС (Я) «ПОКРОВСКИЙ КОЛЛЕДЖ»-->
    <string name="adress_PC">678000, Республика Саха (Якутия),  Хангаласский улус, г.Покровск,  ул. Братьев Ксенофонтовых, 31</string>
    <string name="phone_PC">"тел/факс: 8 (41144) 4-52-42"</string>
    <string name="email_PC">pk_pokrovsk@gov14.ru</string>
    <string name="name_dir_PC">ХАБАРОВ  Владислав  Гаврильевич</string>
    <string name="dolznost">Директор</string>
    <string name="college_PC">ГБПОУ РС (Я) «ПОКРОВСКИЙ КОЛЛЕДЖ»</string>
    <string name="site_PC">http://college-pokrovsk.ru/</string>

    <string name="points">Прох. балл</string>
    <string name="place">Бюдж. места</string>
    <string name="cost">Стоимость</string>
    <string name="nazvanie">Название</string>

    <!--Наименование учреждений полное-->
    <string name="college_APT">ГАПОУ РС (Я) "Алданский политехнический техникум"</string>
    <string name="college_MRTK">ГАПОУ РС (Я) "Региональный технический колледж в г. Мирном"</string>
    <string name="UYTK">ГАПОУ РС(Я) \"Южно-Якутский технологический колледж\"</string>

    <!--Наименование учреждений сокращенное-->
    <string name="APT">Алданский политехнический техникум</string>
    <string name="MRTK">Региональный технический колледж</string>
    <string name="UYTK_mini">Южно-Якутский технологический колледж</string>
    <string name="PC_mini">Покровский колледж</string>
    <string name="ysht">Якутский сельскохозяйственный техникум</string>
    <string name="CD">Якутский колледж технологии и дизайна традиционных промыслов народов Якутии</string>
    <string name="CC">Якутский колледж культуры и искусств Республики Саха (Якутия)</string>
    <string name="yipk">Якутский индустриально-педагогический колледж</string>
    <string name="ykst">Якутский коммунально-строительный техникум</string>
    <string name="ykse">Якутский колледж связи и энергетики им. П.И. Дудкина</string>
    <string name="pokrovsk">Покровский колледж</string>

    <!--ГАПОУ РС (Я) «РЕГИОНАЛЬНЫЙ ТЕХНИЧЕСКИЙ КОЛЛЕДЖ В г. МИРНОМ»-->

    <string name="name_dir_MRTK">БЕРЕЗОВОЙ  Владимир  Викторович</string>
    <string name="adress_MRTK">678170, Республика Саха (Якутия),  г. Мирный, ул. Ленина, д.1</string>
    <string name="phone_MRTK">"тел/факс: 8 (41136) 3-53-31"</string>
    <string name="email_MRTK">rtkm_mirniy@gov14.ru</string>
    <string name="site_MRTK">https://mrtk-edu.ru/</string>

    <!--Наименование социальных гарантий-->
    <string name="soc_garant">Социальные гарантии</string>
    <string name="gov_ac_st">"Государственная академическая стипендия "</string>
    <string name="gov_soc_st">"Государственная социальная стипендия "</string>
    <string name="mery_soc_pod">"Меры социальной поддержки "</string>
    <string name="pitanie">Меры социальной поддержки (питание)</string>
    <string name="soc_gar_detyam_sir">Государственные гарантии детям-сиротам</string>

    <!--Описание социальных гарантий-->
    <string name="soc_gar_child">"Детям-сиротам и детям, оставшимся без попечения родителей, лицам из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей, лицам, потерявшим в период обучения обоих родителей или единственного родителя, обучающимся по очной форме обучения по образовательным программам среднего профессионального образования, профессиональными образовательными организациями, в которых они обучаются, предусматриваются следующие государственные гарантии: выплата государственной социальной стипендии; выплата ежегодного пособия на приобретение учебной литературы и письменных принадлежностей; обеспечение бесплатным питанием, бесплатным комплектом одежды, обуви и мягким инвентарем; обеспечение бесплатным проездом в период обучения и один раз в год к месту жительства и обратно к месту учебы; обеспечение проживанием на период обучения; организация отдыха и оздоровления; выплата выпускникам единовременного денежного пособия и обеспечение бесплатным комплектом одежды, обуви, мягким инвентарем и оборудованием. "</string>
    <string name="gov_ac_st_text">Государственная академическая стипендия - признается денежная выплата, назначаемая обучающимся в целях стимулирования и (или) поддержки освоения ими соответствующих образовательных программ.
        С 01 сентября 2019 г. размер норматива государственной академической стипендии составляет в улусах (районах), расположенных до Полярного круга – 1 674 рубля (с учетом районного коэффициента 1,7) и в улусах (районах), расположенных за Полярным кругом – 1 970 рублей (с учетом районного коэффициента 2,0).
        Размер стипендии индексируется ежегодно, так в 2020 году увеличение составит 3%, в 2019 - 4%, 2018 - 4%.
        Получателями государственной академической стипендии являются студенты очной формы, обучающиеся за счёт средств государственного бюджета Республики Саха (Якутия) - все первокурсники с 1 сентября до первой сессии и после сессии те, кто показал хорошие и отличные успехи в учебе. При этом образовательная организация имеет право повышать размер стипендии в рамках стипендиального фонда. В основном назначаются повышающие коэффициенты «хорошистам» 25% и «отличникам» 50% от размера стипендии.
        </string>
    <string name="pitanie_text">"Для обучающихся профессиональных образовательных организаций из малоимущих семей предусмотрена социальная поддержка в виде денежной компенсации за питание в период обучения. Право на получение данной меры социальной поддержки имеют обучающиеся профессиональных образовательных организаций, осваивающие образовательные программы среднего профессионального образования по очной форме обучения за счет средств государственного бюджета Республики Саха (Якутия), предоставившие справку, выданную органом социальной защиты населения по месту жительства, о признании семьи (одиноко проживающего гражданина) малоимущей(-им). "</string>
    <string name="mery_soc_pod_text">"Для обучающихся профессиональных образовательных организаций  из малоимущих семей, зарегистрированных по месту жительства на территории Республики Саха (Якутия), осваивающие образовательные программы среднего профессионального образования по очной форме обучения за счет средств государственного бюджета Республики Саха (Якутия), предусмотрена социальная поддержка по проезду на транспорте в форме компенсации стоимости проезда 1 (один) раз в год до места учебы и обратно к месту жительства.  Для компенсации проездных расходов обучающийся, родитель или законный представитель обучающегося представляют в соответствующую профессиональную образовательную организацию в течение месяца после прибытия к месту учебы следующие документы: а) письменное заявление о предоставлении проездных расходов; б) использованные проездные документы, подтверждающие расходы на проезд, в том числе электронные билеты и контрольные купоны электронных билетов (если на проездном документе не указана его цена, к проездному документу прилагается чек или квитанция, подтверждающая его стоимость, либо справка, заверенная должностным лицом соответствующего предприятия общественного транспорта); в) копию документа, удостоверяющего личность обучающегося; г) справку, выданную органом социальной защиты населения по месту жительства, о признании семьи (одиноко проживающего гражданина) малоимущей(-им). "</string>
    <string name="gov_soc_st_text">"Государственная социальная стипендия назначается студентам очной формы обучения являющимися:  •\tДетьми-сиротами и детьми, оставшимися без попечения родителей; лицами из числа детей-сирот и детей, оставшихся без  попечения родителей, лицами, потерявшими в период обучения обоих родителей или единственного родителя; •\tДетьми-инвалидами, инвалидами I и II групп, инвалидами с детства; •\tСтудентами, подвергшимися воздействию радиации вследствие катастрофы на Чернобыльской АЭС и иных радиационных катастроф, вследствие ядерных испытаний на Семипалатинском полигоне; •\tИнвалидами вследствие военной травмы или заболевания, полученных в период прохождения военной службы, и ветеранами боевых действий, а также студентами из числа граждан, проходивших в течение не менее трех лет военную службу по контракту на воинских должностях, подлежащих замещению солдатами, матросами, сержантами, старшинами, и уволенных с военной службы; •\tСтудентами, предъявившими справку органов социальной защиты, если их семьям или им была оказана социальная помощь.  Размер нормативов на государственную социальную стипендию определяется в полуторакратном размере норматива государственной академической стипендии, установленного решением Правительства Республики Саха (Якутия).  Размер стипендии для студентов профессиональных образовательных организаций Республики Саха (Якутия), обучающихся по очной форме обучения составляет с 01 сентября 2019 года до Полярного круга- 2 511 рублей, за Полярным кругом-2 955 рублей. "</string>

    <!--Наименование профессий-->
    <string name="s13_02_11">"Техническая эксплуатация и обслуживание электрического и электромеханического оборудования (Горная промышленность. Открытые горные работы) "</string>
    <string name="s15_01_05">Сварщик (ручной и частично механизированной сварки (наплавки)</string>
    <string name="s15_02_07">Автоматизация технологических процессов и производств </string>
    <string name="s15_01_13">Автоматизация технологических процессов и производств </string>
    <string name="s18_01_05">"Лаборант по контролю качества сырья, реактивов, промежуточных продуктов, готовой продукции, отходов производства (по отраслям) "</string>
    <string name="s21_02_14">"Маркшейдерское дело"</string>
    <string name="s54_01_02">Ювелир</string>
    <string name="s19_01_04">Пекарь</string>
    <string name="s21_01_10">Ремонтник горного оборудования</string>
    <string name="povar">Повар</string>
    <string name="programmist">Программист</string>
    <string name="P_hol">Повар холодного цеха</string>
    <string name="P_gor">Повар горячего цеха</string>
    <string name="pekar">Пекарь</string>
    <string name="s21_01_08">"Машинист на открытых горных работах "</string>
    <string name="s13_02_03">"Электрические станции, сети и системы "</string>
    <string name="s21_02_15">"Открытые горные работы "</string>
    <string name="s23_02_07">"Техническое обслуживание и ремонт двигателей, систем и агрегатов автомобилей "</string>
    <string name="kv_text_s18_01_05">"Лаборант по контролю качества сырья, реактивов, промежуточных продуктов, готовой продукции, отходов производства (по отраслям) "</string>
    <string name="s23_01_17">"Мастер по ремонту и обслуживанию автомобилей "</string>
    <string name="app_name_v2">Проф навигатор Якутии</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="kv">Квалификация</string>
    <string name="kv_text">Техник                 19848 Электромонтёр по обслуживанию электрооборудования электростанций</string>
    <string name="lvl_text">Базовый</string>
    <string name="lvl">Уровень (для ППССЗ)</string>
    <string name="srok">Срок обучения</string>
    <string name="srok_s13_02_03">3 года 10 мес</string>
    <string name="mesta">Форма обучения</string>

    <string name="ooo9">Очно, основное общее образование (на базе 9 кл.)</string>
    <string name="soo11">"Очное, среднее общее образование (на базе 11 кл.) "</string>
    <string name="zsoo11">"Заочное, среднее общее образование (на базе 11 кл.) "</string>

    <string name="kol_vo">Количество</string>

    <string name="m25">25</string>
    <string name="budjet_m12">Бюджет: 12</string>
    <string name="platnoe_m3">Платное: 3</string>
    <string name="budjet_m8">Бюджет: 8</string>
    <string name="platnoe_m5">Платное: 5</string>
    <string name="budjet_m15">Бюджет: 15</string>
    <string name="platnoe_m2">Платное: 2</string>
    <string name="budjet_m5">Бюджет: 5</string>

    <string name="budjet_m37">Бюджет: 37</string>
    <string name="budjet_m20">Бюджет: 20</string>
    <string name="budjet_m7">Бюджет: 7</string>
    <string name="budjet_m14">Бюджет: 14</string>
    <string name="budjet_m3">Бюджет: 3</string>
    <string name="budjet_m30">Бюджет: 30</string>
    <string name="budjet_m25">Бюджет: 25</string>

    <string name="platnoe_m25">Платное: 25</string>

    <string name="cod_deyat">"Содержание деятельности "</string>
    <string name="cod_deyat_text">Выпускник должен быть готов к профессиональной деятельности по техническому обслуживанию, эксплуатации, ремонту, наладке и испытаниям электрооборудования электрических станций, сетей и систем в качестве техника на электрических станциях, в сетевых компаниях, в электромонтажных управлениях, в проектных, ремонтных и наладочных организациях различных организационно-правовых форм энергетического профиля.</string>
    <string name="vidy_deyat">Основные виды деятельности техника:</string>
    <string name="vidy_deyat_text">"  производственно-технологическая – техническое обслуживание, эксплуатация, ремонт, наладка и испытания основного и вспомогательного электротехнического оборудования электрических станций, сетей и систем; контроль и управление технологическими процессами производства; передача, распределение, потребление, учет и реализация электрической энергии в электроэнергетических системах; диагностика повреждения оборудования и ликвидация аварий, анализ причин отказов в работе электрооборудования электроэнергетических систем и разработка мероприятий по их устранению;
        \n  организационно-управленческая – организация работы коллектива исполнителей; планирование и организация производственных работ; выбор оптимальных решений при планировании работ в условиях нестандартных ситуаций; участие в анализе хозяйственной и финансовой деятельности трудового коллектива, участка, предприятия в целом; маркетинг; участие в оценке экономической эффективности производственной деятельности; обеспечение техники безопасности на производственном участке; разработка мероприятий по охране труда и окружающей среды;
        \n  конструкторско-технологическая – подготовка технической документации по техническому обслуживанию, эксплуатации, ремонту и наладке электрооборудования электрических станций, сетей и систем;
        \n  опытно-экспериментальная – испытание новых образцов электрооборудования, его элементов и электрических схем; наладка и испытание нового оборудования."</string>
    <string name="vidy_truda">Виды труда:</string>
    <string name="vidy_truda_text">"  Обслуживание\n  Производство"</string>
    <string name="obekty">Объектами профессиональной деятельности являются:</string>
    <string name="obekty_text">"  Техник-электрик обеспечивает монтаж, эксплуатацию и ремонт устройств, связанных с получением электрической энергии, ее преобразованием, распределением и потреблением."</string>
    <string name="sphera_deyat">Сферы деятельности:</string>
    <string name="sphera_deyat_text">\ 1. Электрические станции (ГРЭС, ТЭЦ, ГЭС)
        \n 2. Электрические сети Электрические подстанции
        \n 3. Отделы главного энергетика промышленных предприятий
        \n 4. Коммерческие предприятия энергетического профиля (Энергосбыт, Энергонадзор)"</string>
    <string name="kv_text_s13_02_11">Техник 18590  Слесарь-электрик по ремонту электрооборудования</string>
    <string name="kv_text_s15_01_05">Сварщик ручной дуговой сварки плавящимся покрытым электродом
        \n  Сварщик частично механизированной сварки плавлением
        \n  Сварщик ручной дуговой сварки неплавящимся электродом в защитном газе"</string>
    <string name="kv_text_s15_02_07">Техник (18494 Слесарь по контрольно-измерительным приборам, 14919 Наладчик контрольно-измерительных приборов)</string>
    <string name="kv_text_s15_01_13">Монтажник технологического оборудования и связанных с ним конструкций - монтажник шахтного оборудования на поверхности</string>

    <string name="srok_2_10">"2 года  10 мес"</string>
    <string name="srok_2_5">"2 года  5 мес"</string>
    <string name="minus">-</string>
    <string name="kv_text_21_02_14">"Горный техник-маркшейдер.                                11711 Горнорабочий на маркшейдерских работах "</string>

    <string name="kv_text_s21_01_08">Машинист бульдозера (III (IV) разряд), Машинист экскаватора (IV разряд)</string>
    <string name="srok_10">"10 мес "</string>

    <string name="AKNS_mini">Арктический колледж народов Cевера</string>
    <string name="AMK_mini">Алданский медицинский колледж</string>
    <string name="VVT">Верхневилюйский техникум</string>
    <string name="AKNS">ГБПОУ РС(Я) Арктический колледж народов севера</string>
    <string name="AMK">ГБПОУ РС(Я) Алданский медицинский колледж</string>
    <string name="college_VVT">ГБПОУ РС(Я) Верхневилюйский техникум</string>

    <string name="adress_AKNS">678230, Республика Саха (Якутия), Нижнеколымский район, п. Черский, ул. Молодежная, 38</string>
    <string name="phone_AKNS">тел/факс: 8 (41157) 2-51-23</string>
    <string name="email_AKNS">akns_cherskiy@gov14.ru</string>
    <string name="site_AKNS">http://arctickolledge.com/</string>
    <string name="adress_VVT">678230, Верхневилюйский улус, с. Верхневилюйск ул. Молодежная, д. 3</string>
    <string name="phone_VVT">тел/факс: 8 (41133) 4-17-48</string>
    <string name="email_VVT">vvt_vervil@gov14.ru</string>
    <string name="site_VVT">http://vvproftex10.ru/</string>
    <string name="adress_AMK">678902, Республика Саха (Якутия), г. Алдан, ул. Быкова, д. 21</string>
    <string name="phone_AMK">тел/факс: 8 (41145) 3-73-07, 3-75-19</string>
    <string name="email_AMK">amk_aldan@gov14.ru</string>
    <string name="site_AMK">http://aldanmedcollege.ru/</string>
    <string name="s35_01_01">"Мастер по лесному хозяйству "</string>
    <string name="s13__01_07">"Электромонтер по ремонту электросетей "</string>
    <string name="s35_01_21">"Оленевод-механизатор "</string>

    <string name="kv_text_s35_01_01"> Егерь, Водитель автомобиля</string>
    <string name="kv_text_s13__01_07"> Электромонтер по ремонту аппаратуры релейной защиты и автоматики и электромонтер по ремонту вторичной коммутации и связи.
        \n Электромонтер по ремонту аппаратуры релейной защиты и автоматики и электромонтер по ремонту воздушных линий электропередачи.
        \n Электромонтер по ремонту аппаратуры релейной защиты и автоматики и электромонтер по ремонту и монтажу кабельных линий.</string>
    <string name="kv_text_s35_01_21"> Оленевод
\n Водитель мототранспортных средств</string>

    <string name="s53_02_01">Музыкальное образование</string>
    <string name="kv_text_s53_02_01">Учитель музыки/музыкальный руководитель\</string>

    <string name="s44_02_04">Специальное дошкольное образование</string>
    <string name="kv_text_s44_02_04">Воспитатель детей дошкольного возраста с отклонениями в развитиии и с сохранным развитием</string>
    <string name="s44_02_05">Коррекционная педагогика в начальном образовании</string>
    <string name="kv_text_s44_02_05">Учитель начальных классов и начальных классов компенсирующего и коррекционно-развивающего образования</string>
    <string name="s31_02_01">"Лечебное дело"</string>
    <string name="s31_02_02">"Акушерское дело"</string>
    <string name="s34_02_01">"Сестринское дело"</string>
    <string name="kv_text_s31_02_01"> Фельдшер</string>
    <string name="kv_text_s31_02_02"> Акушерка/акушер</string>
    <string name="kv_text_s34_02_01"> Медицинская сестра/медицинский брат (24232 Младша медицинская сестра по уходу за больными)</string>
    <string name="ugl">Углубленный</string>
    <string name="srok_3">"3 года</string>

    <string name="next">Далее</string>
    <string name="hint_colleges">Узнай какие колледжи и техникумы функционируют на территории республики, на кого они обучают и правила приема</string>
    <string name="uznat">Узнать</string>
    <string name="hints">Подсказка</string>
    <string name="hint_test">Как выбрать профессию, чтобы в будущем приносила не только деньгт, но и удовольствие? Эти тесты помогут тебе определить твои способности.</string>
    <string name="mest_25">25 мест</string>
    <string name="s18_01_33">Лаборант по контролю качества , реактивов, промежуточных продуктов, готовой продукции, отходов производства (по отраслям)</string>
    <string name="kv_text_s18_01_33">Лаборант химического анализа, пробоотборщик</string>


    <string name="mest_10">10 мест</string>
    <string name="mest_12">12 мест</string>
    <string name="mest_13">13 мест</string>
    <string name="mest_15">15 мест</string>
    <string name="mest_20">20 мест</string>
    <string name="mest_30">30 мест</string>
    <string name="mest_35">35 мест</string>
    <string name="mest_40">40 мест</string>
    <string name="mest_45">45 мест</string>
    <string name="mest_50">50 мест</string>
    <string name="mest_75">75 мест</string>
    <string name="mest_105">105 мест</string>
    <string name="mest_125">125 мест</string>
    <string name="mest_335">335 мест</string>
</resources>
